\paragraph{GitHub}
    GitHub hat ebenfalls eine \acrshort{rest}"=Schnittstelle die \acrshort{json} als Datenformat ausliefert.

    Der Wurzelpfad der \acrshort{api} ist \inlinecode{api.github.com}
    \cite{github_api-resources}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Zur Nutzung der \acrshort{api} kann ein OAuth2 Token erstellt werden.
        Dieses wird dann bei Anfragen in der Kopfzeile \inlinecode{Authorization} übertragen.
        \cite{github_api-resources}

        Beispielhafter curl Aufruf aus der Dokumentation:

        \begin{lstlisting}[language=bash, numbers=none]
$ curl -H "Authorization: token OAUTH-TOKEN" https://api.github.com
        \end{lstlisting}
        \cite{github_api-resources}
        \bigbreak

        Die Dokumentation empfiehlt aktuell die Kopfzeile \inlinecode{accept} auf den Wert
        \inlinecode{application/vnd.github.v3+json} zu setzen.
        Dies garantiert auch bei zukünftigen Änderungen der \acrshort{api}, dass die Antwort in dieser Version
        ist.
        \cite{github_api-resources}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/repos/\{owner\}/\{repo\}/issues} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{github_api-issues}
        \bigbreak

        Das Projekt, in dem ein Ticket angelegt werden soll, wird über die Pfad"=Variablen identifiziert.

        Im Anfrage"=\acrshort{json} ist das einzige Pflichtfeld der Titel des neu zu erstellenden Tickets.
        Gesetzt wird dieser im Feld \inlinecode{title}.
        \cite{github_api-issues}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/repos/\{owner\}/\{repo\}/issues} \\
            & \inlinecode{/repos/\{owner\}/\{repo\}/issues/\{issue_number\}} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET}
        \end{tabular}
        \cite{github_api-issues}
        \bigbreak

        Mit einem GET Aufruf an den Ticket"=Endpunkt eines Repositories kann eine Liste von Tickets
        abgerufen werden.
        Dabei ist es möglich einige Filter als Aufrufparameter zu setzten.
        \cite{github_api-issues}

        Da sich bei GitHub Tickets und Pull"=Requests die laufende Nummerierung teilen, muss
        das Ergebnis"=Array nach dem Aufruf noch einmal gefiltert werden.
        Ob es sich bei einem Objekt in der Antwort um ein Ticket oder Pull"=Request handelt,
        kann am Feld \inlinecode{pull_reqeust} des Objektes unterschieden werden.
        \cite{github_api-issues}
        \bigbreak

        Um ein ganz explizites Ticket über seine ID abzurufen wird ein GET Aufruf an den Ticket"=Endpunkt
        gemacht, der die Ticket"=ID als Pfad"=Variable hinten angehängt hat.
        \cite{github_api-issues}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/repos/\{owner\}/\{repo\}/issues/\{issue_number\}} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PATCH}
        \end{tabular}
        \cite{github_api-issues}
        \bigbreak

        Geändert wird ein Ticket, indem ein \acrshort{json}"=Objekt, das alle Felder dessen Werte ersetzt
        werden sollen, mit der Methode PATCH gesendet wird.

        Der Endpunkt ist dabei derselbe wie für das Abrufen eines bestimmten Tickets.
        \cite{github_api-issues}
